% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Zpráva o~činnosti ČStS v~roce 2021}
\gdef\mujnazevEN{CZECH STATISTICAL SOCIETY IN 2021}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Ondřej Vencálek}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

\Email{ondrej.vencalek@upol.cz}

\medskip

\subsubsection*{Členská základna}

K~31. 12. 2021 měla ČStS 195 členů. V~průběhu roku
2020 přibylo 13 nových členů, ale protože 18 členům bylo
členství ukončeno, celkový počet členů se snížil o~5.

\subsubsection*{Členská schůze ČStS a~volby}

Členská schůze ČStS se uskutečnila online dne 10. června
2021. Zúčastnilo se celkem 32 členů. Byla přečtena a~schválena
zpráva o~činnosti za rok 2020 a~zpráva o~hospodaření za rok
2020. Proběhly volby výboru společnosti, předsedy společnosti a
revizora společnosti. Oproti období let 2019--2021 došlo ve složení
výboru ke dvěma změnám. Do výboru se rozhodli nekandidovat M.
Malý a~J. Klaschka. Nově byli do výboru zvoleni K. Helisová a~T.
Hlavsa. Předsedou byl na následující dva roky opět zvolen O.~Vencálek. Funkci revizora bude i~nadále zastávat D.~Blatná.
Detailní výsledky voleb byly zveřejněny v~Informačním
bulletinu ČStS č. 2/2021.

\subsubsection*{Akce ČStS}

Mikuklášský statistický den byl pořádán dne 7. prosince
2021 v~prostorech MFF UK v~Praze na Karlíně. Akce byla
streamována. Zúčastnilo se 12 účastníků v~Praze a~dalších
26 online. Bylo předneseno šest příspěvků. 

\subsubsection*{Vznik odborné skupiny ČStS věnující se
problematice sběru a~analýzy dat souvisejících s~epidemií
COVID-19}

Výbor ČStS schválil hlasováním per-rollam zřízení odborné
skupiny ČStS věnující se problematice sběru a~analýzy dat
souvisejících s~epidemií COVID-19. 

Zakládající členové skupiny O. Vencálek, T. Fürst, A. Komárek,
M. Kulich, S. Katina a~G. Dohnal zveřejnili 1. 2. 2021 prohlášení
skupiny „Pět kroků (nejen) ke zvládnutí epidemie“. Vznik
skupiny reflektovala četná média a~vzbudil velký ohlas ve
veřejném prostoru. Činnost skupiny je dokumentována na stránce 
\href{https://www.statspol.cz/odborna-skupina-statistiku-k-epidemii-covid-19}{\tt https://www.statspol.cz/odborna-skupina-statistiku-\\k-epidemii-covid-19}.

\subsubsection*{Spolupráce s~Českým statistickým úřadem}

Český statistický úřad je dlouhodobě partnerem ČStS a
podporuje její činnost například zajištěním tisku Informačního
bulletinu ČStS, poskytnutím sídla společnosti a~prostoru pro
konání členských schůzí ČStS. 

\subsubsection*{Členství v~mezinárodních organizacích}

Naše společnost je od roku 2011 členem Federace evropských
národních statistických společností FENStatS (The
Federation of European National Statistical Societies).
Členové ČStS jsou průběžně informováni o~dění ve FENStatS. Na
členský příspěvek ve výši 200 EUR jsme úspěšně čerpali
dotaci prostřednictvím Rady vědeckých společností ČR. Podobně
hodláme postupovat i~v~roce 2022. Valné shromáždění
FENStatS se konalo online 13. září 2021. ČStS zastupoval předseda
společnosti.

\subsubsection*{Členství v~Radě vědeckých společností ČR}

ČStS je členem Rady vědeckých společností ČR (RVS). Plenární
zasedání RVS se konalo online na platformě ZOOM 24. února 2021.
Byly schváleny změny stanov RVS týkající se zejména možnosti
pořádat online zasedání a~konání hlasování. Do RVS byly
přijaty další dvě společnosti. Na konci roku byla RVS odevzdána
zpráva o~činnosti naší společnosti. 

\subsubsection*{Další činnosti}

\begin{itemize}
\itemsep=-2pt
  \item Byla vydána 4 řádná čísla Informačního bulletinu ČStS a
	jedno číslo mimořádné.
	\item 	Byla pravidelně aktualizována webová stránka společnosti –
	bylo zveřejněno celkem 25 příspěvků v~sekci novinky a
	byly provedeny úpravy na dalších stránkách.
	\item Předseda společnosti reprezentoval ČStS na 20. slovenské
	statistické konferenci a~18. slovenské demografické konferenci
	konané ve dnech 9.\,--\,10. září 2021 v~Banské Bystrici.
\end{itemize}  

\subsubsection*{Akce chystané v~roce 2022}
\begin{itemize}
\itemsep=-1pt
	\item Setkání odborné skupiny ČStS k~epidemii COVID-19 – 9. 2. 2022.
	\item Členská schůze ČStS – 3. 5. 2022.
	\item 22. letní škola JČMF Robust – 12.\,--\,17. června 2022.
  \item	Statistické dny v~Telči – 23.\,--\,25. září 2022.
	\item Mikuklášský den ČStS – kolem 6. 12. 2022.
\end{itemize}
\medskip

\noindent 
V~Prostějově dne 18. 2. 2022 (aktualizováno 18. 3. 2022).
\medskip

\noindent\hfill
\makebox[4cm]{Ondřej Vencálek}

\noindent\hfill
\makebox[4cm]{předseda ČStS}

